\section*{Задача}

Умова задачі.

\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	Номер задачі & Варіант задачі \\ \hline
	13   & 2 \\ \hline
\end{tabular}

\comment{
	Завдання. Методом аналізу мереж визначити ваги альтернатив відносно елементів кластерів цілі, вказаних в умові задачі. Зважування суперматриці виконувати шляхом зважування кластерів. Матрицю ваг кластерів обрати самостійно, виходячи з логіки задачі і здорового глузду.
	Звіт обов’язково має містити:
	графічне зображення мережі;
	початкову суперматрицю мережі;
	матрицю ваг кластерів;
	ліміт суперматриці;
	результат розв'язання задачі (ваги альтернатив відносно визначених елементів кластерів).
	Додатково для тих, хто здаватиме лабораторну заочно через навчання за кордоном:
	короткі пояснення/обґрунтування вибору ваг в матриці ваг кластерів.
}

Інвестор хоче зробити вибір між трьома забудовниками для зведення багатоквартирного будинку. Клас і точне розташування будівлі однозначно невідомі, причому від цього може залежати бажання або небажання забудовника заключити контракт. Сформовано п’ять кластерів мережі:
\begin{itemize}
	\item Забудовник
		\begin{itemize}
			\item Забудовник 1
			\item Забудовник 2
			\item Забудовник 3
		\end{itemize}
	\item Критерії
		\begin{itemize}
			\item Надійність
			\item Вартість
			\item Швидкість
			\item Якість
		\end{itemize}
	\item Клас
		\begin{itemize}
			\item Економ
			\item Бізнес
			\item Комфорт
		\end{itemize}
	\item Розташування
		\begin{itemize}
			\item Ділянка А
			\item Ділянка Б
		\end{itemize}
	\item Цілі 
		\begin{itemize}
			\item Успішність проекту
		\end{itemize}
\end{itemize}


Користоючись таблицею впливу та логікою оберемо ваги для критеріїв

\includegraphics{pris_lab4.png}

\[
\left[\begin{matrix}0 & 1.0 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 0.5 & 0 & 0\\1.0 & 0 & 0 & 1.0 & 0.6\\0 & 0 & 0.5 & 0 & 0.4\\0 & 0 & 0 & 0 & 0\end{matrix}\right]
\]

Побудуємо суперматрицю зв’язків
\[
\left[\begin{array}{ccccccccccccc}1.0 & 0 & 0 & 0.4 & 0.3 & 0.1 & 0.5 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\0 & 1.0 & 0 & 0.4 & 0.2 & 0.3 & 0.4 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 1.0 & 0.2 & 0.5 & 0.6 & 0.1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.15 & 0.2 & 0.3 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.6 & 0.3 & 0.05 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.15 & 0.2 & 0.15 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.1 & 0.3 & 0.5 & 0 & 0 & 0\\0.4 & 0.2 & 0.6 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.5 & 0.1 & 0.2\\0.3 & 0.3 & 0.2 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.3 & 0.4 & 0.5\\0.3 & 0.5 & 0.2 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.2 & 0.5 & 0.3\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.8 & 0.3 & 0.4 & 0 & 0 & 0.4\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.2 & 0.7 & 0.6 & 0 & 0 & 0.6\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\end{array}\right]
\]

Помітно, що стовпці у суперматриці не пронормовані. Пронормуємо їх

\[
\left[\begin{array}{ccccccccccccc}0 & 0 & 0 & 0.4 & 0.3 & 0.1 & 0.5 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 0 & 0.4 & 0.2 & 0.3 & 0.4 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 0 & 0.2 & 0.5 & 0.6 & 0.1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.075 & 0.1 & 0.15 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.3 & 0.15 & 0.025 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.075 & 0.1 & 0.075 & 0 & 0 & 0\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.05 & 0.15 & 0.25 & 0 & 0 & 0\\0.4 & 0.2 & 0.6 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.5 & 0.1 & 0.12\\0.3 & 0.3 & 0.2 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.3 & 0.4 & 0.3\\0.3 & 0.5 & 0.2 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.2 & 0.5 & 0.18\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.4 & 0.15 & 0.2 & 0 & 0 & 0.16\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0.1 & 0.35 & 0.3 & 0 & 0 & 0.24\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\end{array}\right]
\]

Далі, для знаходження впливу побудуємо матрицю ліміту (як транзитивне замикання).

\begin{addmargin}[-5em]{0em}
\[
\left[\begin{array}{ccccccccccccc}
0.07 & 0.07 & 0.07 & 0.07 & 0.07 & 0.07 & 0.07 & 0.07 & 0.07 & 0.07 & 0.07 & 0.07 & \textbf{0.07}\\
0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & \textbf{0.064}\\
0.067 & 0.067 & 0.067 & 0.067 & 0.067 & 0.067 & 0.067 & 0.067 & 0.067 & 0.067 & 0.067 & 0.067 & \textbf{0.067}\\
0.043 & 0.043 & 0.043 & 0.043 & 0.043 & 0.043 & 0.043 & 0.043 & 0.043 & 0.043 & 0.043 & 0.043 & 0.043\\0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064 & 0.064\\0.033 & 0.033 & 0.033 & 0.033 & 0.033 & 0.033 & 0.033 & 0.033 & 0.033 & 0.033 & 0.033 & 0.033 & 0.033\\0.059 & 0.059 & 0.059 & 0.059 & 0.059 & 0.059 & 0.059 & 0.059 & 0.059 & 0.059 & 0.059 & 0.059 & 0.059\\0.141 & 0.141 & 0.141 & 0.141 & 0.141 & 0.141 & 0.141 & 0.141 & 0.141 & 0.141 & 0.141 & 0.141 & 0.141\\0.123 & 0.123 & 0.123 & 0.123 & 0.123 & 0.123 & 0.123 & 0.123 & 0.123 & 0.123 & 0.123 & 0.123 & 0.123\\0.135 & 0.135 & 0.135 & 0.135 & 0.135 & 0.135 & 0.135 & 0.135 & 0.135 & 0.135 & 0.135 & 0.135 & 0.135\\0.102 & 0.102 & 0.102 & 0.102 & 0.102 & 0.102 & 0.102 & 0.102 & 0.102 & 0.102 & 0.102 & 0.102 & 0.102\\0.098 & 0.098 & 0.098 & 0.098 & 0.098 & 0.098 & 0.098 & 0.098 & 0.098 & 0.098 & 0.098 & 0.098 & 0.098\\0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\end{array}\right]
\]
\end{addmargin} 

\textbf{Відповідь}: Ваги забудовників відносно успішності проекту (0.07, 0.064, 0.067)